const Terminology = [
	{
		questionText: 'అరి',
		ans: ['Land Tax'],
	},
	{
		questionText: 'ఇల్లరి',
		ans: ['House Tax'],
	},
	{
		questionText: 'కానిక',
		ans: ['Tax payed by peasent to king as a GIFT'],
	},
	{
		questionText: 'పన్నాస',
		ans: ['దాన భూముల మీద రాయితీ పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'దరిశనము',
		ans: ['రాజు దర్శనార్థం కొరకు చెల్లించే పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'నీరువిడి',
		ans: ['రాట్నాల ద్వారా నీరు తోడుకున్నందుకు విధించే పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'పర',
		ans: ['మాగాణి భూములపై విధించు పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'అంతరాయము',
		ans: ['పోక తోటల మీద పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'కిలారము',
		ans: ['ఆవుల, గొర్రెల మీద ప్రత్యేక పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'వెన్నుపన్ను',
		ans: ['పంట కోతకు వచ్చిన సమయంలో విధించే పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'ఒంటెల పన్ను',
		ans: ['నాయంకర గ్రామాల్లోని రైతుల మీద విధించు పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'పంగం',
		ans: ['మెట్ట భూములపై విధించు పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'పుల్లరి',
		ans: ['పచ్చికబీడులపై పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'పంగం',
		ans: ['ధన రూపంలో చెల్లించు పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'మధ్యకం',
		ans: ['ఉమ్మడిగా గ్రామస్తుల మీద విధించే అత్యవసర పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'గణాచారి పన్ను',
		ans: ['వేశ్యల నుండి, బిక్షగాళ్ళ నుండి వసూలు చేయు పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'గాండీ సుంకం',
		ans: ['మోటబావి మీద వేసే పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'పుట్టు పేరు సుంకం',
		ans: ['పుట్టిన బిడ్డకు నామకరణం చేసే సందర్భంగా వేసే పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'ఆలిము',
		ans: ['కూరగాయల మీద పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'మాగాణి',
		ans: ['మాగాణి అనగా సారవంతమైన పుష్కలంగా నీటి సౌకర్యం గల వ్యవసాయ భూమి'],
	},
	{
		questionText: 'సుంకం',
		ans: ['వాణిజ్య వస్తువులపై విధించే పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'తీర్పరి',
		ans: ['అంగడిలో అమ్మకం, కొనుగోలు వస్తువుల విలువలను లెక్కగట్టేవాడు.'],
	},
	{
		questionText: 'సుంకమాన్యగాడు',
		ans: ['అంగడిలో సుంకం వసూలు చేసేవాడు.'],
	},
	{
		questionText: 'అలము',
		ans: ['కూరగాయల మీద పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'కర పట్టణాలు',
		ans: ['ఎగుమతి, దిగుమతి సుంకాలను వసూలు చేసే రేవు పట్టణాలు.'],
	},
	{
		questionText: 'కాలగాడు',
		ans: ['సరకుల్ని కొలిచేవారు'],
	},
	{
		questionText: 'పెరిక ఎడ్ల సుంకం',
		ans: ['సంచులను మోసే ఎడ్ల బండ్లపై విధించు సుంకం'],
	},
	{
		questionText: 'ఉప్పు పెరిక సుంకం',
		ans: ['ఉప్పు బస్తాలపై పన్ను.'],
	},
	{
		questionText: 'సుంకరి',
		ans: ['ఒక అడ్డలో సుంకం వసూలు హక్కుల్ని కొనుక్కునేవారు'],
	},
	{
		questionText: 'ఫలదారు',
		ans: ['సుంక నిర్ధారణ కొరకు వ్యవసాయోత్పత్తి విలువను అంచనా వేసేవాడు'],
	},
	{
		questionText: 'అమ్ముబడి సుంకం',
		ans: ['అమ్మిన వస్తువులపై వేసే సుంకం'],
	},

	// Taxes

	{
		questionText: 'నియోగులు',
		ans: ['Head of Nadulu'],
	},
	{
		questionText: 'పారుపత్యంగార్లు',
		ans: ['Head of స్థలలు'],
	},
	{
		questionText: 'ఆయగార్లు',
		ans: ['Head of Village'],
	},
	{
		questionText: 'Reddy',
		ans: ['Tax collector', 'న్యాయాధికారి'],
	},
	{
		questionText: 'కరణం',
		ans: ['Land Registar'],
	},
	{
		questionText: 'తలారి',
		ans: ['Police'],
	},
	{
		questionText: 'నీరుకట్టు',
		ans: ['One who supplies lake water to farmers'],
	},
	{
		questionText: 'ప్రాద్వివాక్యులు',
		ans: ['One who helps king in Judicial decision making'],
	},
	{
		questionText: 'మహాజనులు',
		ans: ['స్థానిక న్యాయాధికారులు'],
	},
	{
		questionText: 'సముద్రిత',
		ans: ['courts under ప్రాద్వివాక్యులు'],
	},
	{
		questionText: 'ప్రతిష్ఠిత',
		ans: ['Temparay courts in central Administration'],
	},
	{
		questionText: 'అప్రతిష్ఠిత',
		ans: ['Temparay courts in central Villages'],
	},
	{
		questionText: 'శాశ్వత',
		ans: ['courts in which పాలకుడు himself acts as Judge'],
	},
	{
		questionText: 'లెంకలు',
		ans: ['Boudygaurds of Kings'],
	},
	{
		questionText: 'పోడు',
		ans: ['కొత్తగా సాగు చేసిన భూమి'],
	},
	{
		questionText: 'రాచపొలం',
		ans: ['రాజుపొలం'],
	},
	{
		questionText: 'రాచదొడ్డి',
		ans: ['రాజుపొలం'],
	},
	{
		questionText: 'అరి',
		ans: ['Land Tax'],
	},
	{
		questionText: 'అరిగాపులు',
		ans: ['One who pays land tax'],
	},
	{
		questionText: 'ఆయగండ్రు',
		ans: ['One who collects tax'],
	},
	{
		questionText: 'కేసరి పాటిగడ',
		ans: ['Land Measuring Instrument'],
	},
	{
		questionText: 'అర్థాయం',
		ans: ['రాచపొలం కౌలుకి తీసుకోవడం'],
	},
	{
		questionText: 'అర్ధసిరి',
		ans: ['రాచపొలం కౌలుకి తీసుకోవడం'],
	},
	{
		questionText: 'గద్యానం',
		ans: ['Gold coin'],
	},
	{
		questionText: 'మాడ',
		ans: ['Silver coin'],
	},
	{
		questionText: 'రుక',
		ans: ['Silver coin'],
	},
	{
		questionText: '1 గద్యానం = _____ రుకలు',
		ans: ['10'],
	},
	{
		questionText: '1 రుక = _____ వీసాలు',
		ans: ['16'],
	},
	{
		questionText: '1 గద్యానం = _____ వీసాలు',
		ans: ['160'],
	},
	{
		questionText: 'కుంభాకార',
		ans: ['కుమ్మరి'],
	},
	{
		questionText: 'అయస్కార',
		ans: ['కమ్మరి'],
	},
	{
		questionText: 'సువర్ణకార',
		ans: ['కంసాలి'],
	},
	{
		questionText: 'తక్షక',
		ans: ['వడ్రంగి'],
	},
	{
		questionText: 'నాపిత',
		ans: ['మంగలి'],
	},
	{
		questionText: 'రజక',
		ans: ['చాకలి'],
	},
	{
		questionText: 'మడి సంతలు',
		ans: ['సంతలు form plp inside the fort'],
	},
	{
		questionText: 'మైల సంతలు',
		ans: ['సంతలు form plp outside the fort (lower caste)'],
	},
	{
		questionText: 'పద్మనాయకులు',
		ans: ['Sect from Vishnavism'],
	},
	{
		questionText: 'మదదారులు',
		ans: ['Sect from Vishnavism'],
	},
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
];

export default Terminology;
